What is a Browser?

Q1: What is a browser used for?
A: A browser allows users to access and view web pages.

Q2: How does a browser work?
A: It requests data from web servers and displays it in a readable format.

Q3: Why are browsers essential?
A: They provide access to online services and information.

 What is a Search Engine?

Q1: What is the function of a search engine?
A: A search engine helps users find information on the internet.

Q2: How does a search engine work?
A: It indexes web pages and retrieves relevant results based on keywords.

Q3: Why are search engines important?
A: They make vast information accessible quickly.

What is Problem-Solving?

Q1: What is problem-solving in computing?
A: It is the process of identifying issues and designing effective solutions.

Q2: Why is problem-solving a key programming skill?
A: Programming is essentially solving logical and technical problems.

Q3: How does problem-solving improve software quality?
A: It leads to more efficient and reliable solutions.

What is Brainstorming?

Q1: What is brainstorming used for?
A: It is used to generate ideas freely without judgment.

Q2: Why is brainstorming effective in teams?
A: It encourages creativity and diverse perspectives.

Q3: When should brainstorming be used?
A: At the early stages of planning and design.

 What is DNS?

Q1: What is DNS in networking?
A: DNS translates human-readable domain names into IP addresses.

Q2: Why is DNS important?
A: It allows users to access websites easily without memorizing numbers.

Q3: What would happen without DNS?
A: Users would need to remember IP addresses for every website.

What is a VPN?

Q1: What is a VPN used for?
A: A VPN secures internet connections and protects user privacy.

Q2: How does a VPN improve security?
A: It encrypts data and hides the userâ€™s real IP address.

Q3: When is a VPN especially useful?
A: When using public Wi-Fi or accessing sensitive information.
